我尋找令我厭世的原因

序

最近十數個晚上，輾轉反側，難以安睡。一到深夜，腦袋便自動分泌藍藍的抑鬱感。我試圖數綿羊幫助入睡，但以往的記憶就不斷跑出來搗亂，似在暗示我逃避既可恥又無用。面對這種痛苦，我只能幻想鑽頭穿過我太陽穴，來減免胡思亂想帶來的痛苦，以毒攻毒。我不清楚我到底有沒有情緒病。我沒有金錢看病，也不願尋求幫助家人、朋友、義工、社工、互助會、宗教等等都信不過，難保他們會不會出賣我。對，包括上帝，如果真的有神的話，難保衪不會厭惡我的寄託而為我度身訂造一個個「試煉」和「考驗」。今晚我忽然想起，心理治療的其中一個方法是把心中所想和所經歷的紀錄下。於是便成了今日這個帖文，我也想探討一下，我從何時開始，變成這麼悲觀，如此討厭這一個社會和自己。要是這個故事令到某些讀者感到抑壓，也算是對社會的一種報復。想到這裡，我竟然開始有一絲的睡意。

Lm

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

唔需要 多謝 本人亦唔會自殺